譚耀宗：若容許參選人就選委會決定提司法覆核 會增不必要的變數

譚耀宗稱若容許就資格審查提司法覆核 對選舉或有影響

全國人大常委譚耀宗說，當候選人資格審查委員會同意某人是否符合參選資格後，如果法庭容許當事人提出司法覆核，對選舉可能帶來影響。

譚耀宗出席民建聯有關兩會內容的分享會，被問到候選人資格審查委員會，會否設上訴機制。他回應說，有人提及現時選舉中，當事人可在選舉後提出呈請，這樣就不會妨礙選舉。

他認為，人大常委會提出有關香港選舉制度的細節時，盡量具體會較好，否則由特區做修例工作時，進展可能受影響。

譚耀宗說，本港接下來舉行選舉的次序，應是先選選委會，然後選立法會，再選特首。

他指出，選委會選舉界別分得較散，受疫情的影響應該不大，立法會選舉受疫情影響可能較大，但相信今年年底疫情會有改善。

民建聯主席李慧琼說，當人大常委會提出細節後，民建聯會思考新形勢下的工作方式及選舉部署。